人愈大 愈覺得自己好廢

小學果陣
讀書 溫兩溫就好易考得好

到左中學
讀書當然無小學咁易 但仍然都係可以俾你將勤補拙
而當你係學校入面成績好 所有正野都會成堆湧埋黎
例如傑出學生獎呀/做學生會主席呀/囡囡見你讀書好似唔差又已經心心眼
再加上自己好好彩 屋企都有俾機會我玩下運動/音樂
所以中學時期真係會覺得自己好似唔錯 各方面都ok咁

到左大學 開始意識到自己好廢
入到去 個個讀書成績都係同你差唔多架啦
甚至有好多好多好撚勁既聰明人 你點溫點勤力都唔可以追得到佢地 已經再無將勤補拙既歌仔唱
好喇 唔講讀書 咁講運動/音樂啦
你以為自己以前係校內陸運會已經唔錯? 對唔住 出到黎 大把人都係港隊
你以為自己有8級又識幾樣樂器唔差? 對唔住 8級通街都係 識幾種樂器既人都通街都係

出到黎做野 更加覺得自己廢
身邊好多同事 做野能力都好高 以前讀書既freerider/hea友 係社會到已經消失左咁
以為自己間大學好勁? 對唔住 大把同事讀外國名牌大學返黎
想溝返以前d囡? 無你份啦! 囡囡同你一樣 出左黎社會 就會發現有更多高質既男人啦 仲揀你咩
好喇 諗住考返個車牌 增值下自己 但又1 take pass唔到 又要再排期

結論 人愈大 愈意識到自己 真係好廢

岩呀

讀書就係要你知道自己有幾多野唔識

看得自己那麼高.jpg
做個普通人咪得

你一係以佢地為目標，一係就唔好理佢地

下下搵勁過自己既人黎比較，比完又冇得著自己又唔開心，咁比黎做乜

巴打 講得好岩
自己份人係好撚唔知足 所以當自己見既世界大左 自己真係唔開心左好多
應該唔會以佢地做目標喇 唔理佢地算
有好多野根本改變唔黎
例如家底 點都變唔到 學識知足算